
# Проект Тестування 
![Scheme](images/Logo.jpg)

## _Demo_ 
![Scheme](images/Demo.gif)

---

## _Зміна мови_
![Scheme](images/Language.gif)

## _Пагинація_
![Scheme](images/Pagination.gif)

## _Сортування_
![Scheme](images/Sort.gif)

## _Відпрацювання помилок_
![Scheme](images/Errors.gif)

---

## _Перша сторінка_
![Scheme](images/Index.jpg)

## _Вхід_  
![Scheme](images/Login.jpg)

## _Реєстрація_
![Scheme](images/Create_account.jpg)

---

## _Перша сторінка студента_
![Scheme](images/User_index.gif)

## _Вибір тестів з певного предмету_
![Scheme](images/User_subject.jpg)
![Scheme](images/User_test.jpg)
![Scheme](images/User_pretest.jpg)
![Scheme](images/User_question.jpg)
![Scheme](images/User_score.jpg)

---

## _Перша сторінка адміністратора_
![Scheme](images/Admin_index.jpg)

## _CRUD оперіції над користувачами_
![Scheme](images/Admin_CRUD_User.jpg)
![Scheme](images/Admin_update_User.jpg)
![Scheme](images/Admin_delete_User.jpg)

## _CRUD оперіції над тестами_ 
* ### Предмети
![Scheme](images/Admin_CRUD_subjects.jpg)
![Scheme](images/Admin_add_subject.jpg)
![Scheme](images/Admin_update_subject.jpg)
![Scheme](images/Admin_delete_subject.jpg)

* ### Тести
![Scheme](images/Admin_CRUD_tests.jpg)
![Scheme](images/Admin_add_test.jpg)
![Scheme](images/Admin_update_test.jpg)
![Scheme](images/Admin_delete_test.jpg)

* ### Питання
![Scheme](images/Admin_CRUD_questions.jpg)
![Scheme](images/Admin_add_questions.jpg)
![Scheme](images/Admin_update_question.jpg)
![Scheme](images/Admin_delete_question.jpg)

---

# *Завдання на проект:*

# Тестування

Студент реєструється в системі і після реєстрації може пройти один або кілька Тестів.  
В системі існує перелік тестів з Предметів.  
Для переліку необхідно реалізувати:  
* вибір тестів з певного предмету;
* сортування тестів за назвою;
* сортування тестів за складністю;
* сортування тестів за кількістю запитів.
  Студент обирає тест і проходить його. На проходження тесту виділяється певний проміжок часу, який встановлюється для кожного тесту окремо. Студент має особистий кабінет, в якому відображена реєстраційна інформація, а також список тестів, що пройдені, із результатами.
 
Адміністратор системи:
* створює, видаляє або редагує тести;
* блокує, розблоковує, редагує користувача.
  При створенні тесту адміністратор:
* встановлює час проходження тесту;
* складність тесту;
* додає Питання в тест. 

  
  Питання може мати одну або кілька правильних відповідей.  
  Результатом проходження тесту є відсоток питань, на які студент правильно відповів по відношенню до загальної кількості питань (вважається, що студент правильно відповів на питання, якщо його відповідь співпадає в точності з правильними варіантами відповідей).

## ОПИС ПРОЕКТУ
Завдання фінального проекту - розробити веб-застосунок, що підтримує функціональність відповідно до варіанту завдання.

#### Вимоги до реалізації:

1. На основі сутностей предметної області створити класи, які їм відповідають.
2. Класи і методи повинні мати назви, що відображають їх функціональність, і повинні бути рознесені по пакетам.
3. Оформлення коду має відповідати Java Code Convention.
4. Інформацію щодо предметної області зберігати у реляційній базі даних (в якості СУБД рекомендується використовувати MySQL або PostgreSQL).
5. Для доступу до даних використовувати JDBC API із застосуванням готового або ж розробленого самостійно пулу з'єднань.
   
___НЕ допускається використання ORM фреймворків___
   
6. Застосунок має підтримувати роботу з кирилицею (бути багатомовним), в тому числі при зберіганні інформації в базі даних:
   a. повинна бути можливість перемикання мови інтерфейсу;
   b. повинна бути підтримка введення, виведення і зберігання інформації (в базі даних), записаної на різних мовах;
   c. в якості мов обрати мінімум дві: одна на основі кирилиці (українська або російська), інша на основі латиниці (англійська).
7. Архітектура застосунка повинна відповідати шаблону MVC.
   
___НЕ допускається використання MVC-фреймворків___

8. При реалізації бізнес-логіки необхідно використовувати шаблони проектування: Команда, Стратегія, Фабрика, Будівельник, Сінглтон, Фронт-контролер, Спостерігач, Адаптер та ін.
   
___Використання шаблонів повинно бути обґрунтованим___

9. Використовуючи сервлети і JSP, реалізувати функціональність, наведену в постановці завдання.
10. Використовувати Apache Tomcat у якості контейнера сервлетів.
11. На сторінках JSP застосовувати теги з бібліотеки JSTL та розроблені власні теги (мінімум: один тег custom tag library і один тег tag file).
12. Реалізувати захист від повторної відправки даних на сервер при оновленні сторінки (реалізувати PRG).
13. При розробці використовувати сесії, фільтри, слухачі.
14. У застосунку повинні бути реалізовані аутентифікація і авторизація, розмежування прав доступу користувачів системи до компонентів програми. Шифрування паролів заохочується.
15. Впровадити у проект журнал подій із використанням бібліотеки log4j.
16. Код повинен містити коментарі документації (всі класи верхнього рівня, нетривіальні методи і конструктори).
17. Застосунок має бути покритим модульними тестами (мінімальний відсоток покриття 40%). Написання інтеграційних тестів заохочуються.
18. Реалізувати механізм пагінації сторінок з даними.
19. Всі поля введення повинні бути із валідацією даних.
20. Застосунок має коректно реагувати на помилки та виключні ситуації різного роду (кінцевий користувач не повинен бачити stack trace на стороні клієнта).
21. Самостійне розширення постановки задачі по функціональності **заохочується!** (додавання капчі, формування звітів у різних форматах, тощо)
22. Використання HTML, CSS, JS фреймворків для інтерфейсу користувача (Bootstrap, Materialize, ін.) **заохочується!**
    
___За три дні до моменту старту захистів проектів (інтерв’ю) необхідно підготувати у вигляді окремого файлу схему бази даних, а також надати посилання на репозиторій із проектом___


